四中全會背後的解讀

四中全會5點港澳方針:

一是堅持依法治港治澳，依照中國憲法，堅持「以愛國者為主體的港人治港，澳人治澳」；

沒有特別, 一向如是。

二是完善中央對特區行政長官和主要官員的任命機制；

原因:

1. 如果保皇黨在區議會失去過半數議席, 中共失去117特首選委控制權, 民主派可能有500席選委, 加上商界議席, 中共可能失去特首委控過半控制權。中共怕萬一不能控制特首及主要官員委任, 所以要完善任命及罷免機制。

2. 萬一美國通過香港民主及人權法, 主要官員像之前DQ主任不跟黨走, 所以要完善任命及罷免機制。(此評論是跟據于非發表的)。

3. 萬一中共被逼妥協進行政改資詢, 所以也要完善任命及罷免機制。(此評論是跟據于非發表的)。

三是「建立、健全維護國家安全的法律制度和執行機制，支持特區強化執法力量」；

1. 中共希望盡快立23條, 目標五中全會前, 原因同上三點。

2. 警察拉人, 法官放人, 所以要盡快將這些港英餘業的法官變紅, 跟黨跟中國法治模式。

四是完善港澳融入國家發展大局，和中國優勢互補、協同發展的機制，推進「粵港澳大灣區」建設，支持香港發展經濟改善民生，解決深層次問題；

沒有特別。

五是加強對港澳公職人員和青少年憲法、《基本法》教育及國情教育，增強國家意識和愛國精神

一直是這樣。

于非評論

一句總結，中共就是怕